 # Основная информация


Сервер и клиент написаны на языке C++ и собираются одновременно. Проект рассчитан на использование стандарта c++17 для упрощенной сериализации данных в пакеты. Код протестирован на Debian 11.0 под WSL.

## Порядок сборки:
 - откройте терминал и перейдите в папку проекта
 - создайте папку *build* (`mkdir build`)
 - перейдите в папку *build* (`cd ./build`)
 - запустите команду `cmake ../` (Требуется CMake >= 3.18)
 - запустите команду `make`

В результате в папке *build* будут находиться два исполняемых файла *client* и *server*. Не желательно перемещать исполняемые файлы в другое место, так как пути к файлам заданы жестко в коде (`../files/file*`).

## Порядок запуска:

Клиент и сервер могут быть запущены в любом порядке. Возможный процесс запуска может быть следующим:

 - запустите два экземпляра терминала (или два WSL терминала в Windows)
 - в обоих терминалах перейдите в папку *build*
 - запустите сервер в одном из терминалов `./server`
 - запустите клиент во втором терминале `./client`

Сервер выдает в терминал только статус запуска и вычисленные `crc` при полном получении пакетов. Клиент выводит в терминал записи следующих видов:
 - `>>> PUT - id: 1 seq_number: 359` (Отправка пакета серверу)
 - `<<< ACK - id: 1 seq_number: 359` (Принят ответ от сервера)
 - `Timeout exceeded... Send again.` (Превышен таймаут ожидания ответа)

После того, как завершится передача обоих файлов будут показаны итоги расчета crc на стороне клиента и сервера.

```
 For file with id: 1 Client's crc: 0000000000 Server's crc: 0000000000
 ...
```

